\documentclass{fhnw-solution}

\fhnwNummer{10}
\fhnwTitel{Container, Iteratoren und Algorithmen}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{loesung}
    Die erhaltenen Ausgaben sind wie folgt (inklusive Kommentar mit der betroffenen Funktion zur einfacheren Übersicht):
    \begin{code}
1 2 3 4 5 6 7 8 9 // std::vector
9 8 7 6 5 4 3 2 1 // std::reverse
9 3 7 6 5 4 3 2 1 // std::replace
9 3 7 3 3 4 3 2 1 // std::fill
9 3 7 3 3 4 3 7 3 // std::copy
9 7 7 4 3 3 3 3 3 // std::sort
9 4 3 3 3 3 3 3 3 // std::remove
    \end{code}
    
    %Speziell zu erwähnen ist die Funktion~\codeinline{std::copy}, die insbesondere auch dafür verwendet werden kann, um eine Teilsequenz eines Vektors an eine andere Stelle im gleichen Vektor zu kopieren.
    %Damit das Resultat einer solchen Operation wohldefiniert ist, muss jedoch Acht darauf gegeben werden, dass die beiden betroffenen Teilsequenzen des Vektors sich nicht überschneiden.
    
    %Interessant ist auch das Verhalten der Funktion~\codeinline{std::remove}, die vielleicht wider Erwarten nicht die Länge des Vektors verändert.
    %Stattdessen werden die nicht-entfernten Zahlen einfach an den Anfang des Vektors verschoben und das neue Ende des Vektors wird mit Hilfe eines Iterators angezeigt, der als Rückgabewert von der Funktion zurückgegeben wird.
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Wir erklären in der folgenden Auflistung das jeweilige Problem und die zugehörige Lösung für alle der fünf betroffenen Programmzeilen:
    \begin{itemize}
      \item\codeinline{std::list<int>}:
        Dieser Behälter ist üblicherweise als doppelt verkettete Liste mit beidseitigen Zeigern zwischen je zwei aufeinanderfolgenden Einträgen implementiert.
        Die Iteratoren dieses Behälters unterstützen daher keinen \emph{Random Access}, was aber von der Funktion~\codeinline{std::sort} vorausgesetzt wird.
        Statt dieser generischen Sortierfunktion kann man aber auch eine (zwar weniger effiziente) klasseneigene Methode verwenden, die mit~\codeinline{l.sort()} aufgerufen werden kann.
      \item\codeinline{std::vector<int>}:
        Es ist sicher möglich, einen Vektor (ein Array) mit einem vorgegebenen Wert zu befüllen.
        Jedoch werden im gezeigten Code aus Versehen \emph{Const-Iteratoren} (beispielsweise mit der Syntax~\codeinline{v.cbegin()} anstatt~\codeinline{c.begin()}) an die Funktion übergeben.
        Über diese Art von Iteratoren darf aber (ähnlich wie bei Const-Referenzen) der Behälter nicht verändert werden.
      \item\codeinline{std::forward_list<int>}:
        Hierbei handelt es sich wieder um eine verkettete Liste, aber jetzt gehen die Zeiger nur in die Vorwärts-Richtung.
        Die zugehörigen Iteratoren sind nur von der Kategorie \emph{Forward} aber nicht \emph{Bidirectional}, was aber in der Implementation der Funktion~\codeinline{std::reverse} vorausgesetzt wird.
        Die Lösung ist hier wieder, die klasseneigene Methode~\codeinline{f.reverse()} aufzurufen.
      \item\codeinline{std::set<Person>}:
        Dieser Behälter ist in der Standard-Bibliothek als balancierter Suchbaum implementiert.
        Die Implementation eines solchen Suchbaums verlangt immer danach, die enthaltenen Werte anhand ihrer Grösse zu vergleichen. 
        Die Lösung ist also, für unsere eigene Klasse~\codeinline{Person} einen Operator~\codeinline{bool operator<(const Person&, const Person&)} zu implementieren.
      \item\codeinline{std::unordered_set<Person>}:
        Dies ist eine sogenannte Hash-Tabelle.
        Sie verwendet intern den Vergleichsoperator~\codeinline{bool operator==(const Person&, const Person&)}, den wir deshalb zuerst definieren müssen.
        Des weiteren muss eine Hash-Funktion vorhanden sein, die wir mittels Spezialisierung des Klassen-Templates~\codeinline{std::hash<Person>} zur Verfügung stellen können.
    \end{itemize}
  \end{loesung}

  \begin{loesung}
    Es ist möglich, die Funktion wie folgt mit \emph{Forward-Iteratoren} zu implementieren.
    Weitere Erklärungen sind in den Kommentaren von folgendem Code zu finden:
    \begin{code}
template <typename Iterator> // Ein Typ-Parameter fuer Iterator reicht
void update_max_element(
    Iterator begin, Iterator end, typename Iterator::value_type x) {
  if(begin != end) { // Stelle sicher, dass Eingabe nicht leer ist
    typename Iterator::value_type max = *begin;
    for(Iterator it = begin; it != end; ++it) {
      if(*it > max) max = *it; // Durchlauf 1: Finde das Maximum
    }
    for(Iterator it = begin; it != end; ++it) {
      if(*it == max) *it = x; // Durchlauf 2: Schreibe neue Werte
    }
  }
}
    \end{code}
  \end{loesung}
  
\end{document}